---
title: JVM
date: 2022-03-18 15:02:52
article: false
permalink: /pages/45387b/
---



## 什么是字节码？

java中引入了虚拟机的概念，就是在机器和程序之间加入了一层抽象的虚拟机器。这台机器在各个平台中都给程序提供了接口。

程序只需要面向虚拟机编程，而不需要管理这套程序是否在什么平台执行。编写好的程序，由解释器来编译后，成为机器可以读懂并且执行的代码。

在java中，将虚拟机可以读懂的代码，称之为字节码。

这里记住不要混淆了。是将**虚拟机可以读懂的代码称之为字节码**。也就是**java**中的**class文件**。而不是机器可以读懂的代码，机器可以读懂的那个二进制命令。0和1组成的文件。

Java源码 → 编译器 → JVM可执行的Java字节码（虚拟指令或class文件）→ JVM → JVM解释器 → 机器可执行的二进制文件 → 程序运行。

## Java类加载器有哪些？

1、引导类加载器：BootStrapClassLoader，它用来加载 Java 的核心库，是用原生代码来实现的，并不继承自 java.lang.ClassLoader
2、扩展类加载器：ExtClassLoader，它用来加载 Java 的扩展库。Java 虚拟机的实现会提供一个扩展库目录。该类加载器在此目录里面查找并加载 Java 类。
3、应用类加载器：AppClassLoader，它根据 Java 应用的类路径（CLASSPATH）来加载 Java 类。一般来说，Java 应用的类都是由它来完成加载的。系统类加载器，线程上下文加载器。可以通过**类名.class.getClassLoader();** 获取类加载器
